# Git Básico - Feito

Segundo a Wikipédia, Git é: 

> [...] é um sistema de controle de versões distribuído, usado principalmente no desenvolvimento de software, mas pode ser usado para registrar o histórico de edições de qualquer tipo de arquivo. O Git foi inicialmente projetado e desenvolvido por Linus Torvalds para o desenvolvimento do kernel Linux, mas foi adotado por muitos outros projetos.

## Tópicos

Neste desafio você aprenderá:

- Criar um repositório local
- Criar um repositório remoto
- Criar ```branches``` 
- Sincronizar ```branches``` locais com um repositório remoto

## Passos

Para que este desafio seja cumprido com sucesso você deve: 

- Criar um repositório local no diretório do desafio (por exemplo: em ```/home/seu_usuario/codenation/git-1``` ou ```c:\users\seu_usuario\codenation\git-1```)
- Criar um repositório público em algum serviço como [Github](https://github.com), [Gitlab](https://gitlab.com), [Bitbucket](https://bitbucket.org)
- Criar uma branch local com o nome ```desafio-codenation``` e fazer o commit de alguma alteração, em qualquer arquivo.
- Fazer push da nova branch para o repositório remoto

Ao executar o comando ```codenation submit -c git-1``` os passos acima serão validados e sua nota será computada.

## Requisitos
​
Para este desafio você precisará de:

- Git
